<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>GSM on www.rolfje.com</title><link>https://realrolfje.github.io/tags/gsm/</link><description>Recent content in GSM on www.rolfje.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright © rolfje.com</copyright><lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2006 21:04:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://realrolfje.github.io/tags/gsm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GSM Abonnement: Wisselen of blijven?</title><link>https://realrolfje.github.io/2006/01/06/gsm-abonnement-wisselen-of-blijven/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2006 21:04:32 +0000</pubDate><guid>https://realrolfje.github.io/2006/01/06/gsm-abonnement-wisselen-of-blijven/</guid><description>
&lt;p>This article is about selecting a new phone contract. Since this article describes a specific Dutch situation, it will be in Dutch. Sorry.&lt;/p>
&lt;p>Dit jaar lijkt een constant &amp;quot;blijven of wisselen&amp;quot; jaar te zijn. Wil je de nieuwe zorgverlof regeling of blijf je spaarloon houden? Wil je een nieuwe Zorgverzekeraar of wil je bij je oude blijven? En vandaag is was mijn beltegoed voor mijn gevoel te snel op, en rees de vraag &amp;quot;Wil je prepaid blijven bellen, of wil je een abonnement?&amp;quot;. Gelukkig was de vraag bij welke provider ik wil blijven snel beantwoord, ik heb altijd goede ervaringen met Vodafone (als bedrijf) gehad dus het moet Vodafone blijven. Ik ben al lid sinds het nog Libertel heette, en heb ook nog steeds hetzelfde nummer.&lt;/p>
&lt;!-- more -->Hoewel een abonnement al snel goedkoper lijkt, is dat niet altijd het geval, zelfs niet als je een maandje of twee flink wat meer belt dan normaal. Dat komt omdat GSM providers hun tarieven zo kiezen dat ze moeilijk te vergelijken zijn, en vooral ook antrekkelijk lijken te zijn.
&lt;p>Om een beetje wijs te worden uit de Vodafone tarieven heb ik eerst maar een selectie van candidaten gemaakt. Ik ben een prepaid fan omdat ik dan nooit aan het einde van de maand voor een verassende torenhoge rekening kom te staan doordat mijn telefoon per ongeluk ergens is blijven liggen of ik vergeten ben op &amp;quot;gesprek beeindigen&amp;quot; te drukken. Verder heb ik een prima tweedehands Ericcson T610 gekocht die het prima doet dus een abonnement zou van het &amp;quot;Sim Only&amp;quot; type moeten zijn.&lt;/p>
&lt;p>Vodafone biedt voor deze situaties de volgende abonnementen:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code> * **Prepaid**, met het nieuwe &amp;quot;60 minuten halen, 3 betalen&amp;quot; tarief waarbij de eerste 3 minuten van het uur 35 cent kosten, en daarna betaal je niets meer (tot het uur voorbij is maar dat lijkt me een uitzondering). Dit tarief is niet voor niets zo gekozen. Vodafone heeft gemerkt dat de meeste gesprekken van prepaid bellers 3 minuten zijn, en dus gaan ze het schip daar niet mee in.
* **Sim-Only - Vodafone 12.50**, dit is een variant op het normale Vodafone 12.50 abonnement. Omdat je geen telefoon bij het abonnement koopt, krijg je korting. Zo is het maandtarief niet 12.50 zoals de naam suggereert, maar 7.50. Ook de tarieven per minuut liggen lager. Hoewel je een &amp;quot;beltegoed&amp;quot; van 50 minuten hebt, is bellen niet gratis. Bellen kost 9 cent per minuut voor elke minuut **binnen** je beltegoed. Bel je meer dan 50 minuten per maand, dan betaal je voor elke minuut **buiten** je beltegoed het standaardtarief van 25 cent per minuut. Vodafone heeft ook een 17.50, 22.50 en duurdere varianten van dit abonnement. Deze heb ik buiten beschouwing gelaten.
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;p>Voor diepgaander analyse moet je zelf maar even naar &lt;a href="http://www.vodafone.nl/">www.vodafone.nl&lt;/a> browsen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="o_vodafone-tarieven-2006.gif">&lt;img src="o_vodafone-tarieven-2006.gif" alt="Vodafone Tarieven 2006">
&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>In bovenstaande grafiek kunnen we een beetje zien hoe de kosten verlopen. Onderaan van links naar rechts is uitgezet hoeveel minuten je per maand belt. Let op, dit is een gemiddelde, dat je dus niet per maand moet meten, maar over een jaar. Als je namelijk de eerste helft van het jaar bijna niet belt, en de laatste helft van het jaar erg intensief, en je hebt een prepaid abonnement, dan kun je toch nog steeds wel eens heel erg goedkoop uit zijn. Omdat prepaid bellers geen inzicht hebben in hun belgedrag is dit moeilijk te bepalen, je zult de gesprekstellers in je telefoon moeten gebruiken.&lt;/p>
&lt;p>Omdat het Vodafone prepaid tarief zo raar inelkaar zit, heb ik er 3 grafieken voor gemaakt, eentje voor 3 minuten gemiddeld per gesprek of minder (slechtste geval), 5 minuten per gesprek, en 10 minuten per gesprek. Let op, dit zijn gemiddelden.&lt;/p>
&lt;p>Uit de grafiek kunnen we de volgende conclusies trekken:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code> 1. Mensen die 3 minuten of minder per gesprek bellen, en meer dan 40 minuten per maand bellen, zouden kunnen overstappen op een abonnement. (Dit is meer dan 14 gesprekken per maand van 3 minuten of minder)
2. Mensen die gemiddeld 5 minuten per gesprek bellen, en meer dan 100 minuten per maand bellen, zouden kunnen overstappen op een abonnement.
3. Mensen die gemiddeld 6 minuten of langer per gesprek bellen, moeten absoluut niet overstappen op een abonnement. Hoe langer je gesprek duurt (mits binnen het uur) hoe goedkoper je uit bent.
4. Voor gemiddelde bellers (3 minuten per gesprek) liggen de omslagpunten tussen 40 en 110 minuten bellen per maand. Binnen deze band scheelt overstappen tussen abonnementen ruwweg 20% per maand, uitgezonderd overstappen van prepaid naar abonnement.
5. Los van de kosten zijn de abonnementsvormen ook op andere manieren (on)aantrekkelijk: Als je je provider niet leuk vind kun je een prepaid kaart zo in de hoek smijten; aan een abonnement zit je toch vaak minimaal een jaar aan de maandelijkse kosten vast.
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;p>Je kunt de grafiek ook andersom lezen: als je 40 euro per maand beltegoed uitgeeft en je bent een gemiddelde &amp;quot;3 minuten&amp;quot; beller, bel je ongeveer 115 minuten per maand. Je kunt dan het beste overstappen op een sim-only vodafone 22.50 abonement overstappen, mits je zeker weet dat je belgedrag niet minder word. Met het 12.50 abonnement ben je iets duurder uit, maar daarbij lopen de kosten sterker terug als je minder gaat bellen.&lt;/p>
&lt;p>Ik hoop dat dit verhaaltje heeft geholpen een betere keuze te maken. Voor mij is het nog steeds niet helemaal duidelijk, omdat mijn belgedrag grillig verloopt over het jaar en ik eigenlijk geen gegevens heb verzameld van afgelopen jaar. Het blijft dus nog even prepaid vrees ik. En ja, ik heb SMS bundels buiten beschouwing gelaten omdat ik een telefoon heb om mee te bellen, en niet om foto's te maken, spelletjes te doen of te SMSen. Telefoons moeten klein, en simpel zijn, zonder teveel toeters en bellen, zonder externe antene en zeker niet uitgerust met schuifjes of uitklapschermen. Alles wat kan bewegen kan ook afbreken.&lt;/p>
&lt;p>Tot slot nog een tip voor prepaid gebruikers van Vodafone: Als je NIET accoord gaat met de nieuwe voorwaarden en je hebt een oude prepaid kaart, bel je dus NIET voor het 60 halen - 3 betalen tarief. Je betaalt dan gewoon 35 cent per minuut voor AL je minuten! Kijk dus even op de Vodafone site hoe je dit kunt veranderen.&lt;/p></description></item></channel></rss>